---
title: "Cassandra et Spark"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[les interview de Duy Hai Doan et Gérald Quintana](http://www.duchess-france.org/cassandra-et-spark-amis-pour-la-vie/)
par Agnès et Alexis sur le blog des Duchesses.

Cassandra est une base de données NoSQL reconnue pour sa scalabilité linéaire et sa très haute disponibilité.
Cette présentation abordera son architecture, ses caractéristiques mais aussi son modèle de données orienté colonnes et son langage CQL.

Apache Spark est un framework de traitement de données Big Data généraliste qui permet de faire bien plus que du Map-Reduce (mais pas seulement), avec une API très accessible et d'excellentes performances.

En combinant l'API flexible de Spark avec les performances de Cassandra, nous avons une alternative technique intéressante par rapport à l'éco-système classique Hadoop, que ce soit pour les traitements temps-réel ou du batch.

Les deux outils donneront l'occasion d'illustrer quelques patterns d'utilisation avec des démos en live.

*Duy Hai est évangéliste technique pour Datastax, l’entreprise commerciale derrière Apache Cassandra.
Il partage son temps entre donner des présentations/meetups/talks sur Cassandra, développer sur des projets open-source pour la communauté et aider les projets utilisant Cassandra.
Avant Datastax, Duy Hai a été développeur freelance Java/Cassandra.*

*Gérald Quintana, est un consultant Zenika passionné par Cassandra et son écosystème.
Tour à tour architecte, développeur et formateur Java/JavaEE, il travaille dans la sphère Java et open-source.
Il est formateur Cassandra certifié par Datastax, et participe au meetup Cassandra Lyon.*